# 開発ルール

## コーディングルール

基本PEP8に従う.
<https://pep8-ja.readthedocs.io/ja/latest/>

* インターフェース: I_interfaceと大文字のIをつける.
* ドキュメント: 日本語でいいが句読点等は英字, 半角スペースにする. 文章の最後は.をつける.
* 二重アンダーバーはテスト出来ないケースが発生しそうなので使わない.
* importは相対パスを使わず, lpgasから始める.
* assertはプログラムが正常に動けば通るはずだが, 一応チェックしたい時に入れる

## 開発の流れ

テスト駆動, issue駆動で開発を進める.

1. issue追加, ブランチ作成
2. テスト追加＆失敗
3. 実装
4. テスト成功するまでコード修正
5. commit
6. 1.に戻る
7. document更新, uml更新
8. issueの全てのtodoを消化したら終了

## gitブランチルール

* feature/#(issue番号)_issu内容
* developブランチにマージ

## gitのコミットメッセージ

日本語でいい.

* feat: 新機能
* fix: バグfix
* docs: ドキュメントのみ変更
* style: コードの形式(スペース, フォーマット, スペルミス等)の変更
* refactor: コードの動作を変更しないリファクタリング
* perf: パフォーマンス向上
* test: テスト関連
* chore: 依存ライブラリ, ツールの変更
